\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Presidência da República \\
Casa Civil\\}
\end{Large}
\vspace{0.1in}
\begin{large}
\textbf{Subchefia para Assuntos Jurídicos}
\end{large}

\vspace{0.2in}
\textbf{\underline{LEI Nº 11.645, DE 10 MARÇO DE 2008.}}

\end{center}

\begin{citacao}
\normalsize{\textit{Altera a Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei nº 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educação nacional, para incluir no currículo oficial da rede de ensino a obrigatoriedade da temática \lq\lq História e Cultura Afro-Brasileira e Indígena\rq\rq.}}
\end{citacao}

\textbf{O PRESIDENTE DA REPÚBLICA} Faço saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:


\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
    \item  O art. 26-A da Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, passa a vigorar com a seguinte redação:

    \lq\lq Art. 26-A.  Nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino médio, públicos e privados, torna-se obrigatório o estudo da história e cultura afro-brasileira e indígena.

    \begin{enumerate}[label=\textsection \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
        \item  O conteúdo programático a que se refere este artigo incluirá diversos aspectos da história e da cultura que caracterizam a formação da população brasileira, a partir desses dois grupos étnicos, tais como o estudo da história da África e dos africanos, a luta dos negros e dos povos indígenas no Brasil, a cultura negra e indígena brasileira e o negro e o índio na formação da sociedade nacional, resgatando as suas contribuições nas áreas social, econômica e política, pertinentes à história do Brasil.

        \item Os conteúdos referentes à história e cultura afro-brasileira e dos povos indígenas brasileiros serão ministrados no âmbito de todo o currículo escolar, em especial nas áreas de educação artística e de literatura e história brasileiras.\rq\rq\ (NR)
    \end{enumerate}

    \item Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação.

    Brasília,  10  de  março  de 2008; 187º da Independência e 120º da República.
\end{enumerate}

\vspace{0.2in}
{\linespread{0.5}
\noindent LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA \\
\noindent Fernando Haddad}

\vspace{0.2in}

\noindent \textit{\small{Este texto não substitui o publicado no DOU de 11.3.2008.}}

